有几只病得很重，包括动物园里16岁的母狮希拉，它有肾衰竭的迹象。 动物园如何说服动物接种冠状病毒疫苗。 (m&m巧克力和冰淇淋有帮助。)Matt Blitz | 2021年10月25日|华盛顿邮报 
 像母狮子撕碎斑马一样攻击它，你可以在一个多小时内把它击倒，从头到尾你的腿都在燃烧。 为什么20英里是骑自行车的完美长度Eben Weiss | 2020年11月20日|户外在线 
 我原以为她会是一个羞怯的小鸟之吻，像轻啄一样，但她却像一只狮子——她几乎把我的头吃下来了! NCIS 11周年:Michael Weatherly的十大瞬间|Michael Weatherly | 2013年9月23日|DAILY BEAST 
 这种冬日里的雄狮感可能是希拉里观点软化的原因。 希拉里·克林顿是如何在多年的冷漠形象后变得炙手可热|霍华德·库尔茨| 2012年4月13日|每日野兽 
 克里斯·李回顾了她的遗作集《狮女:隐藏的宝藏》。 艾米·怀恩豪斯灼热灵魂的最终专辑《狮女:隐藏的宝藏》克里斯·李| 2011年12月6日|每日野兽 
 但即使对那些不认为自己是怀恩豪斯完美主义者的人来说，Lioness也有许多意想不到的乐趣。 艾米·怀恩豪斯灼热灵魂的最终专辑《狮女:隐藏的宝藏》克里斯·李| 2011年12月6日|每日野兽 
 狮子女在生活中也装聋作哑，即使在爱情中她不喜欢“猫捉老鼠”，但在工作中也会让别人放松警惕。 Starsky + Cox | 2011年8月13日|每日野兽 
 你说，你的母狮子为什么睡在狮子中间，把小狮子养在少壮狮子中间呢。 《圣经》，Douay-Rheims版本| 
 他们知道我是一只保护幼狮的母狮，只有我才能阻止他们大胆的手夺取你的王冠。 凯瑟琳·德·美第奇，奥诺雷·德·巴尔扎克 
 一只母狮子死了，留下两只小狮子无人照顾。 圣尼古拉斯，第五卷第五期，1878年3月|各种 
 然而，雌狮和雌狮一样，一次能产四五只幼崽。 布冯的自然历史。 第七卷(10卷)|乔治·路易斯·勒克莱尔·布冯 
 他是一名年轻的英国军官，几个月前在索马里兰被一头母狮咬伤。 约翰·t·麦卡琴在非洲